從「肉球相」看喵星人的性格`

在5、6年前，手相大師暁先生出版《ねこてそ》（貓手相）一書，掀起了肉球相的熱潮。近日，他在TBS電視台的節目《トコトン掘り下げ隊! 生き物にサンキュー!!》上，再次分享貓肉球相的研究，未曾聽過肉球相的貓奴可以一起來瞧瞧家裡的喵星人，看看這個肉球相準不準喔！

暁先生指出，基本上喵星人很討厭被人看到肉球，所以不要勉強牠們。要是無法直接看喵星人的肉球，可以選擇拍照然後慢慢判斷肉球相的類型。判斷肉球的標準，可以用喵星人慣用的前腳掌球來看。如果不知道牠的慣用前腳，統一用右腳來判斷就可以了。在肉球的多個部份裡，請以中央最大面積的肉球部份作為判斷基準。經過多年的經驗，暁先生歸納出五種最常見的肉球相。

b